腳踢孕婦凶案（陶傑）

西鐵又發生讓座風波。一名「準媽媽」和丈夫上車，小孩佔據座位。該名孕婦希望得到讓座不果，丈夫對她說：「而家冇人讓位給大肚婆的了」。豈知地鐵到了荃灣站，小男孩下車，向孕婦狠命踢了一腳。

讓座與否，三五十年前，這個世界一無手機網絡，二無左膠，全無爭議，一切太平。

現在兩樣都有了，乃無寧日。

手機網絡產生大量短片，人人可以做記者，亦人人可以評論，公審日增，不在話下。
而左膠為何是始作俑者？因為左膠發明了一個名詞叫做「正面歧視」（positive discrimination）。

理論是這樣的：一個男人，故作紳士狀，為一個女士開門禮讓，他不是尊重女性，而是這個動作，在潛意識上先假設了女性是弱者，而且假設了對方小器，讓她先行，是一種假惺惺的作態，故屬於另類的正面歧視。

在地鐵行使不讓座的乘客人權，其實只要引述左膠此一理論，即立於不敗之地。

以本案為例：一名「準媽媽」，是否一定要佔據座位呢？肚子大了，憑肉眼判斷，這個婦女懷孕三月、六月，或差十日即可臨盆，腹部曲線弧度不同，唯此等隱私，只有當時夫婦倆才知道。地鐵任何乘客，坐在座位，難以目露凶光地盯着那個大肚兩分鐘，就作出準確判斷。

任何小孩乘客，於此並無足夠常識判斷。而一看見一名肥婆，即自動讓座，你的動機是不是嘲笑她身體太多脂肪呢？正面歧視，罪名即時成立。為逃避此一風險，小孩不讓座，免遭面斥，評估得相當理性。

所以以後凡孕婦若乘地鐵巴士者，最好身上掛一個牌，標籤識別，並書寫中英文，以免半個車廂的炎黃子孫乘客，個個起身，只有一洋人傻傻的坐着，即被左膠指控犯有：一歧視婦女，二漠視孕婦安危不介意引起一屍兩命之冷血，三種族歧視之極右法西斯川普粉絲罪。

況且此案之「奸角」，是一名讀小學四年級的小男孩。中文有「婦孺」之詞，即婦女和小孩，同屬於弱勢族群一科，無分彼此。疑似孕婦走進地鐵車廂，屬於弱勢，小男孩也一樣弱勢。美國可以讓一讓孟加拉國，但埃塞俄比亞是否有向剛果讓座的理由，則尚待爭論。

而本案丈夫多了一句評論，只是向太太私下發了一句世風日下之類的牢騷，確實不算公審。小孩就憑這句踢了一腳，確實又狠了一點。

然而老公這句話是不是聲浪高了一些，以至蓋過車廂雜音，傳到該帶有恐怖份子傾向之小孩的耳朵？若低聲一點，該頑童聽不到，就不會予以膺懲。所以本人平時規勸某一個民族：出外旅遊，吐氣揚眉花錢，沒有問題，但唔該降低講嘢的聲浪，在西方文明國家減低厭惡性。藝人葉德嫻也有代言規勸。

你看，不就吃了眼前虧。講常識，擺正道理，希望本文不被視為向受害人傷口撒鹽。

大肚婆都唔讓,而家D後生真係無家教

如果好聲好氣, 人地都會讓既

依家個問題係,
「讓座」呢件事由以前既「風度」、「善意」CONCEPT
變成「權利」CONCEPT

衝突就由此而起

有無睇到 婦孺 果段

他只是個孩子呀

我都試過問個疑似大肚嘅坐唔坐，佢話唔使，我都擔心其實只係肚腩

我自願起身俾你 叫讓
你做小動作 又出口術又拍片 想人起身俾你 叫迫
你出埋手 夾硬要人起身 叫搶

識唔識分呀死大肚婆呀婆呀伯